中環灣仔繞道明通車 林鄭憶曾處理清拆皇后碼頭 自言百感交集

造價逾360億元的中環灣仔繞道明早8時首階段通車，政府今在繞道的中環出入口舉行通車儀式。特首林鄭月娥致辭時提及，繞道從上世紀80年代開始研究，至今年通車經歷30年，其間經歷填海爭議、群眾運動、清拆天星及皇后碼頭的司法挑戰和工程延誤等，形容繞道得來不易。

林鄭月娥形容自己「百感交集」，她說，過去在前房屋及規劃地政局，和發展局任職時，分別處理工程引致的中區和灣仔填海爭議與官司，以及向公眾解說為何要清拆皇后碼頭，令她感到今時今日，在香港推動基建不容易。

政府下周會在立法會提出三隧分流動議，林鄭月娥說，繞道通車有助處理西隧連接路擠塞，故是良好契機推動三隧分流，亦有利在中區推動電子道路收費計劃。

全長4.5公里的中環灣仔繞道，連接中環及北角東廊，繞道花了9年時間興建，工程曾出現超支及延誤，最近又被揭發漏水、牆身有裂紋等問題，政府強調工程安全。

林鄭月娥今早與其他嘉賓，包括財政司長陳茂波、運輸及房屋局長陳帆、立法會主席梁君彥等，乘坐開篷雙層巴士經繞道西行隧道到達會場。

香港首條過海隧道紅磡海底隧道在1972年通車，已故藝人沈殿霞當時乘坐開篷「老爺車」過紅隧，成為第一位通過紅隧的市民。

屌佢老母啦

好事嚟 無謂反

當年Heidi Chu好似話要同皇后碼頭共存亡

皇后碼頭

但係漏水架wor
免費體驗水簾洞

朱凱迪 陳淑莊

下星期就知有無用

臭八婆!
當年話會重置
而家個鐘樓碼頭重置左去邊撚到呀

本土撚係時候追數

去殖

慢慢去殖

到而家都未有一條全日巴士線回行

嗰陣時佢哋係咁提出方案叫政府唔好拆
但係政府唔撚理淨係會話重置
但係而家填撚完左之後連個碼頭都唔撚知去撚左邊

殖民地象徵
點會拎返出黎

當年林鄭好似話皇后碼頭會重置

認為過咗幾年之後冇人記得

對保育皇后碼頭有保留

收皮啦

唔知條路有乜用 除咗方便港島撚往來機場

其實個碼頭好醜樣, 起得好簡陋
係英女皇用過先有其價值

小西灣一車過機場線